﻿# Проект List


## Задание для I этапа:


**Разработать программу для работы со списком целочисленных значений.**
**Реализовать TUI следующего вида:**

```bash
$ ./list 1,2,3 # инициализация элементов списка
Выберите одну из операций:
1. Распечатать список
2. Добавить элементы в список
3. Удалить элемент
4. Найти позиции элементов
5. Заменить элемент на другой
6. Отсортировать элементы списка
7. Завершить работу программы
```


**Реализовать 1 пункт - вывода на экран содержимого списка.**



>Пример 1

```bash
$ ./list 1,2,3,4
Выберите одну из операций:
…
1↵
1 -> 2 -> 3 -> 4
```


>Пример 2

```bash
$ ./list 1 2 3 4
Выберите одну из операций:
…
1↵
1 -> 2 -> 3 -> 4
```


>Пример 3

```bash
$ ./list
Выберите одну из операций:
…
1↵
список пуст
```



## Задание для II этапа:


**Реализовать 2 пункт - добавление элементов в список.**



>Пример 1

```bash
$ ./list 1 2 3 4
Выберите одну из операций:
1. Распечатать список
2. Добавить элементы в список
3. Удалить элемент
4. Найти позиции элементов
5. Заменить элемент на другой
6. Отсортировать элементы списка
7. Завершить работу программы
2↵
Введите элементы:
5 6 7↵
Выберите одну из операций:
…
1↵
1 -> 2 -> 3 -> 4 -> 5 -> 6 -> 7
```

**Реализовать 7 пункт - выход из программы с подтверждением.**



>Пример 1

```bash
$ ./list 1 2 3 4
Выберите одну из операций:
…
7↵
Вы хотите выйти из программы ? (y,N): y↵ # y, yes, Y, Yes, YES
До свидания !
```


>Пример 2

```bash
$ ./list 1 2 3 4
Выберите одну из операций:
…
7↵
Вы хотите выйти из программы ? (y,N): N↵ # n, no, N, No, NO
Выберите одну из операций:
…
```



## Задание для III этапа:


**Реализовать 3 пункт - удаление элемента из списка, а именно первое его вхождение.**



>Пример 1

```bash
$ ./list 1 2 3 4
Выберите одну из операций:
1. Распечатать список
2. Добавить элементы в список
3. Удалить элемент
4. Найти позиции элементов
5. Заменить элемент на другой
6. Отсортировать элементы списка
7. Завершить работу программы
3↵
Введите значение элемента: 3↵
Выберите одну из операций:
…
1↵
1 -> 2 -> 4
Выберите одну из операций:
…
```


>Пример 2

```bash
$ ./list 1 2 3 4
…
3↵
Введите значение элемента: 9↵
Элемент 9 отсутствует
Выберите одну из операций:
…
```


**Реализовать 4 пункт - поиск позиций элементов в списке по значению.**



>Пример 1

```bash
$ ./list 1 2 3 4
…
4↵
Введите значение элемента: 4↵
3
Выберите одну из операций:
…
```


>Пример 2

```bash
$ ./list 1 2 3 4 5 6 4 2 5
…
4↵
Введите значение элемента: 4↵
3 6
Выберите одну из операций:
…
```



>Пример 3

```bash
$ ./list 1 2 3 4
…
4↵
Введите значение элемента: 5↵
Элемент не найден
Выберите одну из операций:
…
```


**Реализовать 5 пункт - замена значение элемента по позиции на новое.**
**Поиск элемента осуществляется по позиции.**



>Пример 1

```bash
$ ./list 1 2 3 4
Выберите одну из операций:
1. Распечатать список
2. Добавить элементы в список
3. Удалить элемент
4. Найти позиции элементов
5. Заменить элемент на другой
6. Отсортировать элементы списка
7. Завершить работу программы
5↵
Введите позицию и новое значение: 3 5↵
Выберите одну из операций:
…
1↵
1 -> 2 -> 3 -> 5
```



>Пример 2

```bash
$ ./list 1 2 3 4
Выберите одну из операций:
…
5↵
Введите позицию и новое значение: 5 5↵
Элемент с позицией 5 не существует
Выберите одну из операций:
…
```



## Задание для IV этапа:


**Реализовать 6 пункт - сортировка элементов списка по возрастанию.**



>Пример 1

```bash
$ ./list 4 2 3 1
Выберите одну из операций:
1. Распечатать список
2. Добавить элементы в список
3. Удалить элемент
4. Найти позиции элементов
5. Заменить элемент на другой
6. Отсортировать элементы списка
7. Завершить работу программы
6↵
Выберите одну из операций:
…
1↵
1 -> 2 -> 3 -> 4
```



>Пример 2

```bash
$ ./list
Выберите одну из операций:
…
6↵
Выберите одну из операций:
Список пуст
Выберите одну из операций:
…
```